% ---------------------------------------------------------------------
% Das Dokument kompiliert mit pdflatex und ist auf Basis 
% von Koma-Script entstanden. 
%
% Autor des Templates (für Anmerkungen): 
% Michael von Riegen, riegen@informatik.uni-hamburg.de
%
% Einzelne Code-Teile für das Titelblatt sind aus dem Template 
% von Benjamin Kirchheim entnommen.
%
% 25.05.09, Frank Langanke: Vorlage auf aktuelle KOMA-Version aktualisiert
% 26.05.09, Michael von Riegen: Anmerkung --> aktuelles Koma-Script ist nötig!
% 17.10.2016 neues Uni logo
% ---------------------------------------------------------------------
\documentclass[11pt,DIV=15,BCOR=20mm,bibliography=totoc]{scrbook}

% Import von Paketen und Optionen die das gesamte Dokument betreffen
% sind in myPreamble.sty ausgelagert.
\usepackage{_preamble}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\usepackage{subcaption}
\usepackage[
backend=biber,
style=alphabetic,
]{biblatex}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{filecontents}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{array}
\usepackage{multirow}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{dirtytalk}

% \newenvironment{abstract}{
%     \cleardoublepage
%     \null\vfill
%     \begin{center}%
%         \bfseries \abstractname
%     \end{center}}%
%     {\vfill\null}

\newcommand{\croppedimage}[4]{
  \adjustbox{clip, trim= #1 #2 #3 #4}{\includegraphics[width=\linewidth]{ressources/images/Gollum.png}}
}
\newcommand{\wavyline}{
  \tikz[baseline]{
    \draw[decorate,decoration={snake,amplitude=1mm,segment length=7mm}] (0,0) -- (\linewidth-50,0);
  }
}

\lstdefinelanguage{SPARQL}{
  keywords={SELECT, WHERE, BIND, FILTER, SERVICE},
  morekeywords=[2]{wdt, wd, p, ps, pq, bd},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  keywordstyle=[2]\color{teal}\bfseries,
  basicstyle=\ttfamily\small,
  stringstyle=\color{purple},
  commentstyle=\color{gray}\itshape,
  morecomment=[l][\color{gray}]{\#},
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  stepnumber=1,
  numbersep=5pt,
  backgroundcolor=\color{lightgray!10},
  frame=single,
  rulecolor=\color{black},
  tabsize=2,
  breaklines=true,
  breakatwhitespace=false,
  showspaces=false,
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,
  captionpos=b,
  aboveskip=10pt,
  belowskip=10pt
}


\usetikzlibrary{pgfplots.groupplots}
\pgfplotsset{compat=1.8}
\pgfplotsset{
    every non boxed x axis/.style={},
}
\usetikzlibrary{pgfplots.statistics, pgfplots.colorbrewer} 
\usepgfplotslibrary{statistics}
% Arbeitet man nur an einem Kapitel, wird durch folgenden Befehl nur dieses eingebunden.
% Spart manuelles auskommentieren von vielen include-Befehlen;
% hat keine Auswirkung auf input-Befehle
% \includeonly{kapitel1}



\makeatletter
\pgfplotsset{
    boxplot prepared from table/.code={
        \def\tikz@plot@handler{\pgfplotsplothandlerboxplotprepared}%
        \pgfplotsset{
            /pgfplots/boxplot prepared from table/.cd,
            #1,
        }
    },
    /pgfplots/boxplot prepared from table/.cd,
        table/.code={\pgfplotstablecopy{#1}\to\boxplot@datatable},
        row/.initial=0,
        make style readable from table/.style={
            #1/.code={
                \pgfplotstablegetelem{\pgfkeysvalueof{/pgfplots/boxplot prepared from table/row}}{##1}\of\boxplot@datatable
                \pgfplotsset{boxplot/#1/.expand once={\pgfplotsretval}}
            }
        },
        make style readable from table=lower whisker,
        make style readable from table=upper whisker,
        make style readable from table=lower quartile,
        make style readable from table=upper quartile,
        make style readable from table=median,
        make style readable from table=lower notch,
        make style readable from table=upper notch
}
\makeatother



\pgfplotstableread[col sep=comma]{ressources/data/boxplot2.csv}\csvdata





\addbibresource{_bibliography.bib}   
\begin{document}




% TITELSEITE
\include{_titlepage}

% VERZEICHNISSE (Inhaltsverzeichnis, Abkürzungen)
% Vorspann einleiten --> Seitennummerierung römisch
\frontmatter

% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\cleardoublepage

% Hauptteil einleiten --> Seitennummerierung wieder arabisch
\mainmatter




\include{introduction}
\include{background}
\include{related_work}
\include{dataset}
\include{experiments}
\include{conclusion}
\cleardoublepage
\include{appendix}
\cleardoublepage
\printbibliography
\listoffigures
\cleardoublepage
\input{_eidversicherung}

\end{document}